% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass{beamer}

\usepackage{color}
\usepackage{url}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[english,serbian]{babel}
\usetheme{Szeged}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\usepackage{listings}
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codeblue}{rgb}{0.0,0,0.82}
\lstdefinestyle{mystyle}{
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{codeblue},
    numberstyle=\tiny\color{codeblue},
    stringstyle=\color{codegreen},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=true,
    captionpos=b,
    keepspaces=true,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    tabsize=4,
    xleftmargin=3em,
    framexleftmargin=1.5em
}
\lstset{style=mystyle}


\usepackage[font=scriptsize,labelfont=bf]{caption}

\title{Prikaz rada}

\author{\href{mailto:vesna.katanic@gmail.com}{Vesna Katanić}}
\date{januar 2018.}


\begin{document}
\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Uvod}
    \begin{itemize}
        \item Originalni naziv rada \emph{Anchored rectangle and square packings}
        \item Autori:\\
        \begin{itemize}
            \item \emph{Kevin Balas}- katedra za matetatiku - California State University
            \item \emph{Adrian Dumitrescu}- katedra za računarstvo - Universit of Wisconsin - Milwaukee
            \item \emph{Csaba D Toth}- katedra za matematiku - California State University
            \end{itemize}
        \item Rad je objavljen na 32. Internacinalni sipozijum za računarsku geometriju, 2016god. (eng. 32nd International Syposium on Computional Geometry SoCG)
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{O problemu}
	\begin{itemize}
		\item Dat je jedinčni kvadrat i $n$ tačaka u njemu. 
		\item U svakoj tački je potrebno konstruisati pravougaonik tako da:
		\begin{itemize}
		\item Svaka tačka predstavlja jedno od temena pravougaonika
		\item Stranice pravougaonika su paralelne sa osama
		\item Unutrašnjost pravouganika ne sadrži nijednu od n tačaka
		\item Površina koju prekrivaju pravougaonici je maksimalna
		\end{itemize}
		
		\item Različite varijante problema:
		\begin{itemize}
			\item Potrebno je konstruisati kvadrate
			\item Tačke predstavljaju donje levo teme pravougaonika
			\item Potrebno je konstruisati kvadrate, pri čemu je svaka tačka donje levo teme
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame} {Gornja granica}
	\begin{itemize}
		\item Za problem sa pravougaonicima $P \leq \frac{2}{3}$
		\item Za problem sa kvadratima $P \leq \frac{7}{27}$
	\end{itemize}
		\begin{center}
            \includegraphics[scale=0.5]{./resources/upperBound.png}
        \end{center}
		
	
\end{frame}

\begin{frame} {Donja granica za problem sa pravougaonicima}
	\begin{itemize}
		\item Za svaki skup $P$ on $n$ tačaka u ${[0,1]}^2$ $A(P) \geq  \frac{7n-2}{12(n+1)}$
		\item \emph{Lema1:} Neka je $P=\{p1,p2\}$ skup dve tačke u pravougaoniku R(sa stranicama paralelnim osama), takav da $p1$ leži na donjoj ivici pravougaonika. Onda postoje dva prazna pravougaonika, takva da su date tačke njihova temena i  njihova površina je bar $\frac{7}{12} P(R)$
		
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{center}
            \includegraphics[scale=0.4]{./resources/lowerBoundA.png}
    \end{center}
        \begin{itemize}     
        \item \emph{Ideja:} Podeliti kvadrat horizontalnim linijama kroz tačke na $n+1$ traku visine $h_i$
		\item \emph{Lema2:} \\Ako je $n$ neparno bar jedno od datih tvrđenja je tačno: \\
		$h_i + h_{i+1} \leq \frac{2}{n+1}$ \\
		Ako je $n$ parno bar jedno od datih tvrđenja je tačno: \\
		$h_1 \leq  \frac{2}{n+2}$, $h_{i+1} \leq \frac{2}{n+2}$, $h_i + h_{i+1} \leq \frac{2}{n+2}$
		 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame} {Donja granica za problem sa pravougaonicima}
	\begin{itemize}
		\item \emph{Teorema1:} Za svaki skup od $n$ tačaka u jediničnom kvadratu moguće je ostvariti površinu od bar $\frac{7(n-1)}{12(n+1)}$ kada je $n$ neparno i  $\frac{7(n-1)}{12(n+2)}$ kada je $n$ neparno
		\item \emph{Dokaz:} Na osnovu \emph{leme2} tražimo traku koja zadovoljava neko od tvrđenja
		\item Ako je $n$ neparno, povlačimo liniju kroz svako $p_j$, $j$ neparno
		\item Ako je $n$ parno
			\begin{itemize}
				\item I važi $h_1 \leq \frac{2}{n+2}$, delimo kvadrat po neparnim tačkama. $h_1$ je prazno.
				\item Analogno ako je $h_{n+1} \leq  \frac{2}{n+2}$
				\item Ako je $h_i + h_{i+1} \leq  \frac{2}{n+2}$ i $n$ neparno ostavljamo praznu traku $h_i < 2/n+2$,  a ako je $n$ parno ostavljamo praznu traku $h_{n+1} \leq  \frac{2}{n+2}$
				\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame} {Donja granica za problem sa kvadratima}
	\begin{itemize}
		\item Za svaki skup od $n$ tačaka moguće je ostvariti površinu od bar $\frac{5}{32}$
		\item \emph{Zapažanje1:} Dva kongruentna kvadrata, sa stranicama paralelnim osama, bez preseka u svojoj unutrašnjosti, sa zajedničkom ivicom, takvi da jedn sadrži neku od $n$ tačaka  (kvadrat $u$), a drugi u svoj unutrašnjosti ne, onda postoji prazan kvadrat čija je površina bar $\frac{P(u)}{4}$
		\item Ideja algoritma se zasniva na podeli kvadrata na četri jednaka dela kako bi se problem sveo na \emph{zapažanje1}
	\end{itemize}		
\end{frame}

\begin{frame} {Aproksimacija sa konstantnim faktorom za problem sa kvadratima}
	\begin{itemize}
		\item U radu je pokazano da pohlepni algoritam koji u svakom koraku uzima kvadrat najveće površine daje rešenje koje je bar $\frac{47}{9}$ optimalnog
		\item Za procenu algoritma korišćena je \emph{šeam naplaćivanja}
		\item Svaki put kad pohlepni kvadrat preseče optimalni, smanjićemo optimalni tako da se više ne seku i površinu za koji je optimalni kvadrat smanjen naplatiti pohlepnom kvadratu
		\item Razlikujemo dve vrste preseka pohlepnog kvadrata sa optimalnim
			\begin{itemize}
				\item Unutrašnjost optimalnog kvadrata ne sadrži teme pohlepnog kvadrata
				\item Unutrašnjost optimalnog kvadrata sadrži neko teme pohlepnog kvadrata
			\end{itemize}
			\item Maksimalno smanjenje površine za dva tipa preseka
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame} {Aproksimacija sa konstantnim faktorm za kvadrate sa donjim levim temenom}
	\begin{itemize}
		\item Koristimo \emph{šemu naplaćivanja}
		\item $a_i$ - optmalni kvadrat, $s_i$ pohlepni kvadrat
		\item $j$ najmanji indeks za koji $s_j$ seče $a_i$
		\item $b_i$ kvadrat kandidat u tački $p_i$ u koraku $j+1$
		\item $k$ najmanji indeks tako da $s_k$ seče $b_i$
		\item \emph{Šema naplaćivanja:} 
			\begin{itemize}
				\item ako $a_i$ sadrži gornje levo ili donje desno teme $s_j$, onda se naplaćuje $P(a_i)$ od $s_j$
				\item u suprotnom naplaćujemo $P(a_i/b_i)$ od $s_j$ i $P(b_i)$ od $s_k$
		\end{itemize}
		\item Pokazuje se da se od svakog kvadrata $s_j$ može naplatiti najviše $3*P(s_j)$	
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame} {Primene i doprinosi}
	\begin{itemize}
		\item Ovaj problem se javlja u geografski informacionim sistemima, pri obeležavanju mapa
		\item U prikazanom radu su postavljene nove gornje granice površine koje je moguće zauzeti
		\item Dati su i algoritmi i njihov odnos u odnosu na optimalni
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \centering
    Hvala na pažnji!
\end{frame}


\end{document}
